% @Source GM
% @Difficulté 1
La fonction représentée ci-dessous est $2\pi$-périodique et paire.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.5cm,y=1.2cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-3.2*pi,xmax=3.2*pi,ymin=-2.2,ymax=2.2,        % bornes du repère
        xtick distance=pi/2, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor y tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!70}, % description des labels sur les axes
        xtick={-3*pi,-2*pi,...,3*pi},
        xticklabels={%
          $-3\pi$,$-2\pi$,$-\pi$,0,$\pi$,$2\pi$,$3\pi$
        }
      ]
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-3.2*pi:3.2*pi,samples=150] {cos(deg(x))*cos(deg(x))+cos(deg(x))};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}